16000蚊租銅鑼灣地鋪｜疫下生機 23歲咖啡師問家人借廿萬果斷開店 : 有風險先會有回報

疫情重創本港經濟已有一段時日，除了失業大軍，鋪租樓價均大受影響，但有危便有機，此際正是創業入市的好時機。一位23歲的年輕咖啡師便正正看準這個時勢入市，成功以「抵價」在銅鑼灣租鋪，開設屬於自己的咖啡店。

眼前這個戴著眼鏡、穿著啡色襯衣，外表與普通大學生無異的男生，熟練地拿著咖啡豆跟客人介紹的，正是Be Coffee老闆潘恢智〈Gordon〉。在朋友介紹下，選擇入市位於新會道一個月租16000元約80呎地鋪，據悉由考慮到決定租下，過程不足一星期。「我覺得係一個合理價錢，銅鑼灣地鋪對街、對住小巴站，小巴總站都係豪宅，附近又有利園同好多office。」他透露，原先策略是選擇一些沒有咖啡店的地方開鋪，例如黃大仙、慈雲山，甚至大埔，因為銅鑼灣的競爭較大，附近有不少咖啡小店及手搖飲品店。但看過鋪位後認為頗吸引，而且自己對營運及沖咖啡有一定經驗和信心，所以數日內便果斷租下。

似33歲

叻仔

啲人都唔出街點飲你杯啡

條街大把人

佢有咩風險 本都唔係佢自己既

廿萬啫

有得賺，請多條女幫手都仲得
我話既

問家人比首期供樓
有努力才有回報

希望唔好極速加租啦

睇呢啲post 最正就係睇住你呢啲losers 唔抵得人哋風光就喺度葡萄

輸都係廿萬姐，未出黎玩下

大前題是要果斷地向家人借錢

大提前係屋企人有錢借俾你

都要勇氣既

年中大把呢d讀完書無耐雄心壯志，問屋企人借錢做生意最後輸到仆街既人

問屋企人借咁使唔使還？

就算失敗，起碼都有試過做過，無悔嘅

廿萬買個夢想
發完夢total loss都係輸廿萬
算低成本啦

想奶

16000，$533/日，咖啡+咖啡杯舞，45分鐘一節。每節$100，有得諗

20萬姐如果做好條數、寫好計劃書、識銀行高層、加有少少cash，應該有機會問到銀行借

平租先有得諗

關羽雲長你都唔識？

有心儲錢儲幾年都有廿幾萬啦

其實最大隠憂係，疫情過後業主大幅加租

成功需父幹

燈油火蠟，人工成本呢

D comment酸到

賺左未先

有乜所謂屋企人埋單

人哋問屋企人借，又唔係無條件打本
仲要唔係買樓，係做生意，賺唔賺到錢係靠自己
咁都要酸一餐
連登仔

點會total loss 廿萬 係唔止廿萬 佢一年生約租都16000 X 12 = 19萬2 仲未計雜費 工具 仲可能要請人

租約2年，大幅加租都係2年後的事，剩係賺租都歸本，咖啡仔賺梗

80呎隨時少過4人家庭
咖啡豆成本低 可以搭啲甜品同早餐

冇訂閱毒果好耐....

睇你嘅大公，文匯報啦柒頭

廿萬咁少都無呢d屋企人要唔要都罷

職業兒子驚西

點解唔可以支持下佢
係到要踩

自己打份牛工渾渾噩噩又一日
唔抵得人哋敢去試

簽咗租約就要一直交租

白手興家，我就祝福佢，要問家人借錢，就算把啦。

內文聲稱個20萬大部分用左黎俾上期按金，佢亦冇請人，應該真係冇乜其他大駛費，係要買咖啡機

鋪內的設備十分齊全，不論是雪櫃還是充滿質感的黑色雲石L形枱，均是上手租客留下的

呢間野行過都無乜人

20萬都要問屋企人攞

屌成班連登loser搵藉口
廿萬求其行入一間銀行都借到啦
年息分分鐘2里左右

幾年之後就未必有16000蚊租啦

咁佢唔係突然間想開舖㗎嘛

屌你廿萬都講到要屋企有錢先得
呢到大把人讀4年大學問屋企拎足啦 仲好意思屌人
以後唔係父母出身雙亡冇資格話係靠自己

廿萬就開到店？

「借」

反抗starfucks果類垃圾連鎖店，由支持呢類個人經營嘅舖頭開始

個事主之前都係唔同既咖啡鋪做過4年啦

不過呢樣都冇乜野
我係介意佢係咁講證書冇用
好似佢咁邊做邊偷師同睇youtube自學就夠

Starting 廿萬姐
之後條數呢

其實都唔洗 當你本身有返緊三個月full time 有14k一個月 你有張糧單大把銀行借比你 分60個月慢慢還都仲得

樓上講到廿萬好似係人地全家畢身積蓄咁

可以去訂閱李私煙陰間channel

用公司名租
做唔住就直接執冇手尾啦

$16000就可以租銅鑼灣地舖？
真係執到荀盤

證書其實真係冇用,最緊要識做.

我20歲嗰年做嘢都儲到20萬啦,平均一年儲到8萬.

問屋企人借錢 唔通蝕撚曬會要個仔還咩

萬四蚊糧銀行應該借唔到任何私人貸款

借完唔夠頂數再借財仔攞多廿萬

兩年後市道好返加你10萬租

輸自己錢心甘命抵
輸屋企人錢真係on9

你想借2千萬
計咩劃書
借廿萬一張身分證加求其一張糧單得啦

廿萬就開到？借廿萬然後再用自己八十萬咋？

屋企人借比你無抵押無剩
你唔掂又唔會逼你還
有咩條件係入面

做生意呀 今日諗今日做?

依家開餐廳都幾唔易
一係藍客一係黃客
銅鑼灣高尚住宅區小巴站？都藍藍地了

D cm酸撚到
香港上至下勁多呢d廢老心理
有返工既人都知20萬+1年又唔係多
人地都講咗第一個月已夠交租
又真心鐘意咖啡（有拍片share但又無預睇佢片既人認到佢嚟飲）
但睇cm全部公屋廢酸心理，連登仔仲要fg 50k又買哂tsla竟然會酸果20萬

citi月入6k hsbc5k 已經借得

宣傳先貴 佢最醒，未開就有訪問

根本冇得反抗 佢地開係大商場 日日坐滿人

唔知佢賺唔賺到自己份人工

陣間過去試吓先

呢個世界有樣嘢叫外賣

點解而家咁興將「舖」寫成「鋪，「包」寫成「飽」
學校係咪改咗教法

foodpanda

買股票買20萬都係勇氣嚟
應該出新聞

返去湊仔啦你

真係好23歲有家姐借錢做老細

借家人錢講到自己好當機立斷咁

因為連燈多loser

出街行個圈啦 多人到年宵咁呀

如果係黃連登仔又會調返轉晒嚟講

我覺得唔可以同投資比

利申：買左3球

比個仔食狗飯嘅婆奴

使撚支持咩
佢賺到笑
叻仔

問老母拎20萬掉落美股 回報實大過開咖啡鋪

做生意嘅嘢,應該係中立嘅.個老闆係咩立場就另一回事！

開咗兩至三星期喎

不過識得做免費宣傳，真心醒，可能本身係記者啲fd嚟

真係聽過公屋廢老大大聲鬧 都痴撚線嘅 我做咗六十年人 銀行戶口都未試過過廿萬 邊有可能廿萬先XXX(聽唔到佢後面講乜)

得你唔出街啫, 仲邊有人會留係屋企抗疫架
工都要照返啦

咁你咪儲夠本先嚟囉

係比左錢請記者啦⋯⋯

都係20萬啫
希望佢圍到皮同唔好轉個頭就比人加租加到收皮

屋企人借廿萬好小事姐
大把人屋企有啦
有班連登仔講到人哋父幹撚咁

開鋪唔可以同投資比

傻鳩

佢玩過中出起碼係成功人士

希望呢啲小店可以做得住啦

希望佢成功

痴撚線
養到個仔咁大 點會20萬閒錢都無

以前包飽都有人用
未變金拱門嘅麥當勞都係用飽

20萬都要問人借

唔會
酸，睇人仆街＞＞＞＞＞＞＞＞支持黃

垃圾港豬睇tvb 分分鐘撐警添

得你一個唔出街咋嘛

你咁計係當佢冇生意一年連一杯都賣唔出喎

呢啲排明玩唔耐，畀盡你玩到2,3年，業主一加租就收工，叫做賺到自己份糧，執到少少都算係咁啦

最大問題係銅鑼灣+地舗，租金貴，賣咖啡又好難賣得貴

我見到連登仔未來

呢個位賣咖啡主要客源應該係隔離space學生
但依家online teaching

佢似係做左兩三年先出黎開

賺錢又話人一身銅臭淨係識搵錢冇夢想
追夢就話人賺唔到錢
真係好難服侍

有層樓做抵押 銀行先會借錢
計劃書乜乜 銀行當垃圾的

返工 屌
創業 屌

呢行你考咩證書都無用
呢個是事實

16000/月 租
我覺得買個夢想抵到爛啦

2年後先算啦

憑制已本事借返黎 就係自己

買部咖啡機同雪櫃,平既幾萬已經好夠用
連埋杯碟食材呢d有限數
計佢洗多十萬,做一年就加租唔做
當佢蝕一半都係15萬,又唔係大數目
對比起炒股輸左,佢起碼叫闖過追過夢,炒股輸錢果班有咩得著?

深水埗先好笑 日日排隊

但坐好耐都係同一班人

講就話借得 一蚊都唔會批

返工=奴性重
創業=父幹/扔錢落海

跟著冇生意，依家要靠蘋果訪問賣廣告

本都無學人做生意

23歲未必請人啦 叫屋企人叫d frd 幫下手又慳一筆

原來你仲存在喺連登

SBT 雞竇變撚左文青區
砌女其實都就快執7 唔係悠二就AMAZON

2里月平息啊？ SFGS都over 4厘啦
Commercial loan clean loan點2厘
20萬咁少銀行唔鬼借Tim啊 哂佢地時間

營商定創業貸款，好似可以延遲還款
仲要睇信貸紀錄，如果良好大把著數

虛擬銀行應該平啲
不過借200k 我大把嘢做啦

佢兩公婆生到咁撚樣我寧願成世打飛機啦
仲生

反而自己搞生意係心機同時間 困身囉
炒股你有幾多人真係認真做功課
何況而家呢個年代 做左功課都冇撚用 尤其大股
都係玩信仰 同大戶Chok 市

有得玩中出起碼自己有得爽
不過佢個仔就慘啲
日日食狗飯

而家仲投資香港大灣區做生意 咁代表支持政府 國安法後香港更加好的鐵一般嘅實証黎

16000蚊而家頂得住 要加番租都頂得住先得

今日星期日，不如你出銅鑼灣行一轉先再講啦好嘛

打左4年工連廿萬都儲唔到
條友本身都有問題
然後走捷徑攤大手板問屋企人攞錢開鋪
呢啲報道根本就教壞人未學行先學走
贏就自己本事輸就一句還唔到屋企人都唔會要佢訓街， 甚至有機會比多筆佢東山再起

簽左約點加？

趁依家租平開鋪有咩問題

呢啲細舖最困身，又難請人，一條友看成日都幾辛苦

完約果陣疫情都好返
到時就大幅加你租架啦

連登大撚把垃圾

呢到係咁!

見你生意好就會加租

到時搵夠走人
Menu 價錢都冇問題
但咁細間鋪賣 Pourover 都幾大鑊

Pourover 要厚杯坐係度飲 先好飲
間鋪咁細...唔通好似涼茶鋪咁拎出鋪頭外飲咩

但唔賣 Pourover 又扮唔撚到小店

憑自己本事借
點解要還？

家人借廿萬，自己$1 都冇出？

冇比錢睇唔到片

都覺呢排多左人開舖

做咖啡, 敏敏地啦

呢個時勢你擺一千萬入銀行或者都可以比到2000萬OD 你

競爭大都唔驚啦
呢個時勢租鋪佢成本都已經低左人一大截

而家成本低

但好多都係飲食

就咁睇留言仲以為係借咗200萬

咁撚樣仲生仔

唔係著眼賺大錢定咩既
一個人咁上下年紀諗返自己後生做過乜
我諗佢慶幸自己做過鐘意既野,多過股票賺錢

每日賣二三十杯已經夠COVER

敢去做敢去試已經好過大部分連登仔

g持

你個仔去咗邊？

一班人屌港豬冇夢想淨係識返工
依家有個人出黎追下夢做佢地口中人生有意義既野就係度葡萄
李右誠都係外母借錢俾佢起家既,又唔見上面班友笑佢

首富又點,本身做咁多年野連小小錢都儲唔到,咪又係有人借錢俾佢先發到圍

成王敗寇。 其他人眼中，果斷定武斷，係睇佢之後結果。

想像唔到80呎係有幾大
唔知點解網上400呎 800呎 1000呎咁
一張床3呎X6呎=18呎 ( 大概啦當佢20呎)
呢係成個面積放到4張床?
咁都唔係好大

估佢應該一腳踢，初期重請人應該好快收工。

失敗完都係25歲，反正佢呢行2年人工加幅都唔會高得去邊，點解唔試？

同借錢去讀大學差唔多啫

佢叫阿俊？

我問sugar daddy拎閒閒地兩球啦

成條渣甸坊人頭湧湧
sogo又逼到門口都見到
點會無人

2016嘅post

萬6 蚊租當了左自己個心願好過用黎租住宅扑野啦

醒呀 無位坐
齋賣

連登仔眼中： 公務員又要屌
教書又話教蓄
社工，空姐乜都係低賤
借錢開舖頭又要恥笑

其實靠咩搵食先可以得到連登仔認可

MK多人到好似無疫症咁

戇鳩 大撚把人要返工
日日係怡和街排隊上車條龍長到

中間個過程呢？
賺唔到錢燈油火爉唔洗自己荷包錢頂住咩

fg 50k

其實日賣廿杯
鋪租就返到來啦應該
Cwb 應該唔少人飲

我都想知鬧人傻鳩嘅人現實係做緊乜嘢

打句幫手足
賣空氣都有人去入錢

廿萬 抵玩

仲好啦，個樣夠成熟有信心d

咁好生意，死約完加300%租，這就是香港業主嘅做法

問老母攞錢

「連鎖咖啡店教到我嘅係點入貨、落貨數量同標準嘅衞生知識，而小店帶俾我嘅係點經營一間咖啡店同沖咖啡嘅實戰經驗，因為小店人手唔夠，好多時要兼任待應、廚師，其實咩都要做。」

佢好有準備，支持

做生意無底深潭黎

咁做生意係90％以上失敗
極少數係成功

唔識斬纜咪無底深潭

唔好放幾個term出嚟扮pro啦
講緊私人貸款你講SFGS
自己睇下渣打私貸稅貸做緊幾多先啦

精品咖啡靠回頭客，你成牆證書沖屎水出黎邊個會日日飲

十令廿萬蝕咪蝕，唔講以為二百萬
唔創業又話工字不出頭，打工又話人淨係做奴工，炒股又話人賭錢，唔做野又話人廢青

支持
人就係要追求自己夢想
屋企人有錢唔用先真係戇鳩

屋企有錢就話有 二世祖 靠父幹

屋企冇錢又屌 窮人生仔正仆街

到白手興家就話人港豬留港奶共唔走去自由國家

多數訪問完都

拎到牌未

得外賣，小食牌好易拎

撐，好飲就會有熟客，最少我會去試一次

啲失業毒撚唔出街點知條街而家咩環境

其實冇咩話好唔好飲
咖啡好講個人口味

基本好過星蟲d 深炒燶豆
然後小店自己混到一種人地認到ge signature 出來
咁就得嫁啦

之後就係慢慢交租 加租 搬鋪 來儲客
長做就咁
短炒就唔洗我教啦

嗰頭返工（時代廣場/hysan) 班人根本唔會理黃藍
好飲就會飲㗎啦

咖啡杯舞

未醒?大把黃友食元氣,卜野家

又鬥黃？

不過唔該水滴石穿
大家有啲嘢要堅持
但唔好指責

好快執

所謂黃好多都無堅定嘅政治立場,係咁㗎喇.你問佢反啲咩其實唔係咁答到你.

tax loan 1.6厘...

上手都頂唔住走，佢仲入場，笑左

舖由住加做生意變為炒炒賣賣既金融產品金字邊「鋪」冇問題

肯試已經贏咗班剩係識酸嘅垃圾

G持

人生於世上 有幾個知己...

輸得起先係最大本錢

你估問家人借錢易嫁
要好努力好辛苦先借到架

真係對醫護唔住

黃大仙 慈雲山呢

巴打係咪家庭主夫

我覺得叻仔，原先佢想做慈雲山黃大仙呢d窮撚廢老區仲慘

文青Cafe條水幾時完？

咖啡其實利潤好高，佢岩岩開鋪頭2星期已經賺返個租金。 唔係點會咁多文青cafe愈開愈多分店

20萬真係失敗都好痛，雖然係家人打本

攪咁多野回報10%都唔知有冇，過隔離台跟巴打買美股好過啦

咪話根本唔理黃藍好飲就會飲
方便就腳朝早就會買架啦

佢個位都幾偏
不過唔偏都唔會咁平
同埋近top blade
黃圈嘅客會順便行過去

希望多返啲小店唔使食連鎖

應該係家人果斷借錢比佢

20 萬話多又唔多
衰咗咪最多出黎打工儲返
後生闖下有咩所謂

似

20零萬cwb創業抵到爛啦
呢次經驗回報大過20萬

16000蚊..
業主真係多謝你

3年後可能23萬喎

我發覺而家啲20-30歲好撚鍾意開coffee shop
周圍都係呢啲文青cafe
係咪覺得開完會好撚chill

43

好正

過街老鼠

依位絲應該係窮三代，二十萬都冇

利申：我都係窮三代

係勁嘅

問題係香港而家咁既環境.. 呢D 生活情趣既消費 正常人唔會有mood 做

裝修唔平
玩兩年唔租 計埋裝修費唔會平好多

係必然會發生的事

你唔會問屋企人借錢嘅

知唔知世界首富Elon musk 都問屋企人借錢起家?

未就係，學咩人講有風險先有回報
個風險只係屋企人，回報就係自己
你話20萬係自己積蓄 我就respect你依句

剩係要問屋企人借錢呢點
已經係連登第一大死罪

做咩 你哋好葡萄人哋咩

你條撚樣仲夠pop蒲頭

公司借錢講私人貸款